[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區 (51)

2018/19 港超參賽球隊
傑志、和富大埔、香港飛馬、東方、南區、佳聯元朗、畜力R&F、理文、夢想FC、凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志
2019年亞協外圍賽參賽資格 – 和富大埔

港超聯補賽
2018-11-21 20:00 傑志 vs 畜力R&F @旺角大球場 $150, $50

菁英盃分組賽
2018-11-24 14:30 和富大埔 vs 夢想FC @大埔運動場 $80, $30
2018-11-24 17:30 香港飛馬 vs 凱景 @元朗大球場 $80, $30
2018-11-25 14:30 冠忠南區 vs 傑志 @斧山道運動場 $80, $30
2018-11-25 17:30 畜力R&F vs 東方龍獅 @青衣運動場 $80, $30

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年半 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

餘3年半 - 陳俊樂 : 廣州富力(中超) (暫借港超富力R&F至一月)

餘2年半 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘1年半 - 法圖斯 : 貴州恆豐(中超)

餘1年 - 霍斌仁: 維塞烏(葡甲)

餘半年- 辛祖：PSM望加錫(印尼甲)

餘半年等降班要搵班落 - 基奧: 新疆雪豹納歡(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 曾健晃: Raslatts SK(瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：孫悟空隊輔大航源(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D2)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

未知 - 潘文迪 : 台灣國家隊助教

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

香港足總章程大綱/守則 etc.

【A1要聞】梁芷珊踢爆 請教頭黑幕 足總打茅波
記者 趙雅婷

香港體壇屢爆醜聞，香港足球總會早前招聘港足主教練的程序亦備受批評。《蘋果》發現，足總管理層不但接受心儀人選加利韋特（Gary White）在截止申請後提交的報名表，更在遴選未完結前私下向韋特發「擬定合約」；足總前董事梁芷珊狠批足總管理層先斬後奏，無諮詢董事局已拍板人選，她已就此向足總請辭以示抗議。足總及韋特至截稿前未有回應。

港足主教練加利韋特今年9月初履新，前任行政總裁薛基輔曾向傳媒稱，足總成立了四人遴選委員會負責招聘工作，成員包括他本人、足總技術及競技委員會主席王威信、足總主席梁孔德及技術顧問郭家明，薛當時指韋特的任命及有關條款均獲董事局支持。

根據本報取得韋特的面試評估表格，韋特今年7月18日接受面試，負責面試的四人遴選委員會，只有薛基輔及郭家明二人出席，簽名欄僅有薛的簽名；而韋特的職位申請表的提交日期則為面試後兩日、即7月20日。

遴選未完已發擬定合約

本報另取得一封由薛基輔發送予韋特，題為「主教練──工作機會」的電郵，發送時間為7月26日中午12時許，內附一份「擬定合約（draft contract）」，詳列聘請條件，包括工作內容、假期及福利等，薛基輔更在電郵指，合約中有數處空白，但已涵蓋基本的條款。

梁芷珊確認，7月26日是董事局開會討論主教練人選的日子，惟當日薛基輔在會上表示已向韋特發送了「擬定合約」，「原來佢一早決定好晒請人、幾錢人工」，她要求薛基輔轉寄該擬定合約予董事局成員參考，「先斬後奏，佢咁樣唔係同我哋傾，而係事後先追認返，呢個唔係程序」。
梁芷珊引述薛基輔於董事局會議上的解釋，韋特為「latecomer（後來者）」，非循正式途徑應徵，而是私下將履歷表發送至薛的個人電郵。梁芷珊指，當日會議無法達成共識，她遂要求召開特別會議討論事件，惟只有5人出席，梁投反對票，其餘4人則支持任命。

翻查足總章程細則，行政總裁可審批、委任及開除年薪低於50萬元的職員及顧問，梁芷珊指，韋特的年薪遠超此標準，聘任須先經董事局同意，「足總係用緊政府嘅資助，係公帑，一分一毫都應該要有程序去洗」。梁芷珊強調並非針對韋特，惟整個招聘過程均未能做到公平、公開及公正，她本月初已就此向足總請辭。

加利韋特料獲360萬薪酬

本報在本月6日向足總查詢，至截稿前未有回覆。記者致電韋特查詢，他指正繁忙未能回應，及後記者以訊息向他查詢亦未獲回覆；而梁孔德及郭家明二人均無接聽電話，截稿前亦未有回覆訊息查詢；王威信則拒絕回應，着記者向足總查詢。民政事務局回應指，主教練的招聘事宜由足總進行，局方無參與其中。

政府2015年通過「五年計劃」，每年為足總提供最多2,500萬元資助，部份用作資助聘請多個職位，包括行政總裁、主教練及技術總監等，據了解，主教練一職月薪近20萬元，新合約為期約18個月，以此估計，經「非循正式途徑」應徵獲聘的韋特，可獲薪酬約360萬元。

根據民政事務局提供的數字，在2018年至2019年度，足總獲政府資助的職位共27個，包括一個年薪達250萬元以上、一個年薪150萬至250萬元、11個年薪50萬至150萬元，14個年薪50萬元以下，最新數字顯示，2017至2018年度政府資助職位的總金額為1,850萬元，佔政府每年資助總額逾七成。

ching, duplicated post

「愉」快校園——宣道會陳元喜小學

港甲「1哥」愉園周二（20日）進行咗季內首次校訪活動，球貝摩域治、安度美斯、馬希卡歷、楊立威、潘沛軒同廖億誠，喺教練甄堅強率領下，去到位於沙田區的宣道會陳元喜小學，同一班同學仔度過咗一個好Happy嘅下午~~~ 相片來源：#愉園fb

【11月24日】 2030 港會場 #港甲大戰
港會 vs 愉園

愉園體育會 Happy Valley AA #東網睇體本地台
#同步直播

撑愉園